[上車首選:沙頭角] 低調置業討論區(26)

樓價可升可跌，投資涉及風險，往後討論不成為買賣樓宇依據，純粹個人意見

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例
#1VicF • 1-22
兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

TOPIC錯左 元墩下1號先好野

唔係IT狗置業好幫手咩

點解唔係 買樓要嫁it狗
力捧it狗

沙頭角返大陸容易，幾好丫

男友首選：IT 狗業主

sorry見唔到，下次到IT

一眾it狗錯失溝女神機會

沙頭角都有女神好似係

IT狗錯失上位機會

lm

因為本身自己層樓都升左200到
兩老層樓供完又大概值600
兩老同老婆想轉下環境，所以近排係度研究下屋村

成千萬就唔諗喇，村屋好似好多伏咁

村屋之前住過未未住過就做下資料收集先，村屋多伏位

sorry

爾巒話哂都新雄雞樓 而且自成一角 又近錦上路 有錢可以考慮一下 伏位點都少過普通屋苑式村屋掛

就係未，所以先睇下各位巴打有咩意見比下小弟

明顯自己唔係單身就打壓單身IT狗

寧得罪高登，莫得罪連登

it狗連水泥都撈埋都搵唔到女

不如租住一排睇下感覺點先，例如你買低層係人行過都望到，要長期關窗

想立個標題碑俾IT狗都唔得

水泥都做埋點夠你地嚟

我都係咁諗
其實依家係咪好機會放層樓呢？
個樓市會唔會回落？大家點睇？
小弟無追開post

大師話會跌

唔係講笑, 之前真係見識過D 細公司老闆, 屋企事無大小例如電腦壞, 上唔到網, 跳FUSE, 制板鬆, 去唔到水, 地板突起等等...全部第一時間打俾秘書再CALL IT狗上屋企

你呢啲問題邊有人會答到你架

老細

集思廣益
ICBC同身痕都出H+1.3 rebate 1.5 咁我揀邊間好

要覆式養老又未住過村屋嘅
不如睇下加洲花園 康樂園呢啲啦

呢家唔係一般都做到h+1.28,回1.6？

係，我都覺得加洲花園仲好

加洲錦繡舊丫嘛

it狗都不如

又loop返去，又新又大貴丫麻

我都係IT 狗，公司光管都係我換

IT狗呢

一諗買樓真係好麻煩

我可能借得少 我借得350萬左右 我問過話借400以上先可以低息啲 唔知真唔真

見有巴打都係借三百幾都有1.28同回1.6

［ff mode] 上post講到嘅北環線有個牛潭尾站 好似幾近加洲錦繡 park yoho就近x頭站 狗鐵亦都講過會基於該區人口而決定起唔起站 e.g. 洪水橋屯門南
所以好似幾有潛力

係，窗台床黎

我多你少少 做緊h+1.29

會唔會係tu/職業問題

睇過一集有線既樓盤傳真 有講過parkyoho附近無站 只係會穿過佢個屋苑去牛潭尾古洞
其實住得錦繡加洲既都想過寧靜生活 未必想發展太多
不過都講緊十年八年后 太長遠 而家可以ff下

呢度係你屋企 ？

擺明工場啦

砌好晒點入屋

我都想咁大 大陸廠黎，佢地整完send圖比我咋

會拆番運落黎組裝

係咪大陸訂傢俬都係咁

係 一係就你親身上廠驗貨 一係就好似絲打咁睇相

「新盤續推，預計下月應市新盤合共逾3,817伙，其中荃灣西站大型項目海之戀最為矚目；另本月至今一手成交1,347伙，按月急挫一半，但仍屬較活躍月份。

荃灣西站相隔一季再有大盤推出，第二炮的長實地產海之戀，市場盛傳項目已獲批預售樓花同意書，計劃5月推出，惟發展商對此未有回應。

資料顯示，全盤共提供970伙1房至4房，主打3房單位，佔全盤46%，其次為兩房戶佔34%，1房及4房只有16%及4%，面積最小370平方呎，料主攻3、4人家庭客，原定計劃3或4月推出。」

終於要嚟啦
雖然好多人都睇咗圖則

IT 狗留名, 無追 Post 做咩無啦啦講開 IT 狗?

西鐵真係玩撚完 荃西返工時間冇可能上到車
市中心就成哂型唔會再有新樓

利申：市中心jj 搭紅線

因為好多絲打覺得IT狗唔錯

當元朗站入晒伙荃灣西點上車

當朗屏站入晒伙元朗點上車

屯門站兆康站撚表示理得你死吖

林太山莊又贏一仗

西鐵已夠客，請轉投巴士

林太最近好忙，成日俾人召喚

兆康站坐回頭車有位坐，一邊上連登一邊睇朗屏站打後迫上車嘅乘客，嘴角不禁泛起微笑

其實借4球回1.6
係叫借4球定借393.6?

名義4球 實借393.6

已經慣咗朝朝企西鐵

好彩我係坐向牛屎區方向

等同金鐘轉車d人已經麻木哂

我朝朝都係咁

有得企已經好開心
成日到錦上路d 人想迫入黎都難

IT狗, 你的置業資訊很有用！

咁果d咩咩借4球送xyz點計數？

IT 狗表示識唔到絲打...

轉行坐巴士好耐

你指cash rebate同Loan rebate分別？

好似跑步咁
4球送貴account/miles
咁而家實借393.6
咁仲送唔送貴account？

IT狗等絲打黎識你啦, 上個POST 就有成功的例子

呢個要問銀行

搭開東涌線去香港
日日南昌站見住一大班死老豆咁款嘅喪屍逼上車真係
返到公司呢d人應該已經得返半條命

跑步loan size 1M以上有priority account

成個鐵路系統已經超負載

點睇都係工場

朝早迫鐵點都好過搭巴士塞車

香港人勞性
不過Tune mum公路

唔係奴唔奴性問題
西鐵迫極去到南昌已經鬆動番 當你由元朗企到紅磡都係半個鐘
企巴士塞車都唔知企幾耐 屯公塞車就

屯公有邊日唔塞車/ 唔撞車

兆康撚表示： 各位等多2班車啦

IT 狗有樓就會識到女架啦，好似係

根本成個香港都已經超載

宜家要返大灣區了

彈性上班時間表示
各位俾心機！要9點返到公司衝到線呀

利申，今朝9點先施施然出門口

波波其實係想叫港燦返埋強國打工
香港作為大灣區核心梗係要留返畀內地專才 你班友好快d躝返上面騰d位畀同胞呀

換番d新香港人落黎

所以隨住樓價越升越高，深圳人工又越黎越高
第時你負擔得起響香港住先有可能響香港返工
負擔唔起就住深圳2線，返工返深圳

返七點半表示有位坐

[陰謀論]根本托起個市就係為左等你班友無地方住番大陸啦
所以買得起樓既人更加應該買番香港樓 遲早比人換哂血

咁大日咪通街普通話

陽謀嚟喇下話

係淡淡租租同連登股神眼中 呢d係陰謀論 氹你入局
佢哋覺得無自住樓唔洗死既

所以話 班本土要搞抗爭要民主 但係現實就係一條廢青連係自己地方立足都成問題 抗條春咩
掟磚？入去執番梘啦

不過又唔見得有能力立足既人
會去幫手做班本土既野

有能者一樣係到只食花生

咁你唔掟 咪佢掟

每人送個單位?

兩難問題黎
有能力立足既人根本唔想層樓跌
所以唔會想有任何抗爭 保住經濟

所以點講都無話邊個岩

呢到咁多傑青 都有立足能力
咁有邊個會去搞抗爭呢
係無既 因為私利問題

所以上面個推論根本唔成立

好多係發洩以為冇後果，可能係比人水，嗰期流行講獨寶葯黨，非常蠢，咁掟得冧港共? 最快方式係移民

以事論事mode on:

又唔好咁講, 甚麼本土甚麼民主
點解爭取咁耐都唔成功，唔係因為D 後生廢
而係因為9 成香港人連字都唔識解，咩叫民主，咩係民主背後含義
咩叫政治，咩叫抗爭後果，乜7 都唔撚明呀

明果D： 屌！香港人 咁撚蠢，我訓返算啦

以事論事mode off

當然喇
你唔掟佢掟係一件事

佢掟得有無用腦係另一回事

唔好混淆

呢個講法就有道理
所以重點係明果班人究竟可以有幾大希生

社會運動失敗既真正原因
係太多人太蠢

睇民建聯幾多支持者就明

佔鐘果時做好哂準備啦
泛民依d垃圾
無撚得救啦

我會諗唔通要去到掟磚頭咁盡？入到立會係第一步 雖然象徵大於實際 不過攞黎賤on99咁就冇左
我就票投熱狗 heidi嘅 我認係沉默的一群 不過期望佢地可以由參政開始慢慢增加勢力 爭取資源 好過出左啖氣但係要坐十碌八碌

唔值得為港豬付出，都係移民算，我作為港豬冇叫任何人付出做啲乜嘢，唔該扣返一個香港人出嚟，睇啲友講嘢同支國憤青冇分別，郁吓代表全支國人

6撚成日都有分岐
又長毛大舊熱普城
屌成個激/獨俾佢打散哂
佢收山都好嘅

因為佢個仔俾人夾左

住屯門既巴打每朝返工點頂條屯門公路？就黎搬入去但我係觀塘返工

以事論事mode on again:

之前選特首咪有班"明O既人"出左聲囉
結果係點？
班"唔明O既人"話：邊個唔投薯片就係鬼
呀邊個邊個議員，投乜撚野白票，我好後悔當日投左你一票呀！我以後唔投票俾你啦

以事論事mode off again:
今晚食乜好

其實係政客包裝，主要為食政圈飯，我就咁睇，所有政客只係不同包裝，早3個星期六下午喺沙田火車站見到本民前派傳單，忽然唔勇武啦，不過冇人so佢哋

絕對唔好相信香港任何政客政棍，投票比佢係睇佢做唔做實事，討厭支共就諗辦法移民，唔係靠呢啲人，2014年我就諗過走，只係老婆唔想

早過7:30屯公唔算塞車，大西北去觀塘最麻煩

買左近樓入伙？

觀塘又慘D
新界西去九龍東真係最耐

頂完條屯公仲有龍翔道

跟住仲有觀塘道

話分兩頭，諗啲方式幫助吓市民上車，減低啲社會不滿合理嘅，奈何政客/棍及官員水準太低

諗起都覺得慘

好似新加坡咁 仲有幾多人想要民主?

經過呢件事我先知原來民主路上有好多豬隊友

V巴，呢D case葡萄牙好岩你
我搵過葡萄牙係要投資400萬，一年係葡萄牙住一個星期就得
即係連續幾年去葡萄牙旅行就搞掂

真係好低
有得食有得住已經少好多不滿啦
最多得我依d同共產黨誓不兩立嘅痴線佬同佢地癲

基本上你出位少少就比人DQ / 告架啦，哂氣

以事論事mode on again:

從來都知，所以企後一步食花生食左好耐
睇住班傻仔跟車太貼然後撞車真係充滿娛樂性

以事論事mode off again:

層樓又升左啦，睇下今晚食乜好野先

咩叫有能力先，有能力買樓係咪代表有能力革命

一定要攪清楚乜嘢係民主，簡單講就係投票，呢樣係民主嘅實現，但唔代表社會階層生活過得好，菲律賓直接抄美國民主模式，冇人想移民菲律賓吧?

新加坡就算吧啦，呢啲自由度極低嘅地方，安排市民一生倒模出嚟嘅社會不要也罷，港共喺公共房屋政策令公屋流轉快啲，冇承繼權趕走濫用富戶，多起居屋，少干預私樓市場就唔會咁

巴打

Icbc 出 h+1.3, rebate 1.6, 加星星0.3%
身痕 出h+1.28, rebated 1.6, 加星星0.2%

用開身痕 但我諗都會揀 icbc.. 兩者相差4k

你地睇唔睇埋火險 家居保？ 果度值幾錢

火險睇你個屋苑有冇包埋，如果冇就銀行通常會送
大貓送半年，阿爺送一年，都值千幾蚊

火險好似樓價0.11%？ 成5千

加拿大政府借1000萬港幣比佢，五年冇息，可以移民，第6年開始還返比你，關島投資400萬港幣請2個當地人ok，經營3-4年摺咗佢都得，葡萄牙我研究過，最後我諗都係台灣，一嚟融入社會成本低，二嚟係一旦共匪攻台要登陸，比支gun我，殺一個夠本殺2個有利，上天待我不薄，年紀唔細，死咗冇乜遺憾，同Twitter啲台灣佬吹水佢哋個個歡迎我，佢哋卻想移民美國

後嚟都係吹，冇錢去邊度都係底層，有錢到目前嚟講香港未算差

講漏左

Icbc 包身一年火險+家居保
身痕就要我買家居保（一年1500 ）先送火險

通常銀行都要你買你既loan amount, 自己可上網quote 下幾錢

我有諗過，但台灣要服兵役令人卻步

同意巴打， 無錢去邊都係底層
香港係容易搵錢過一個唔係你土身土長既地方
小弟都努力搵錢中，剛剛上了車
過多7/8年搵夠移民美國 唔係對香港死心，係覺得香港十年後會變到另一個樣

伸利： 女友有美國藉

超過35歲唔需要，我幾鍾意台灣，冇錢嘅話生活質素低過香港，唔係做自己生意嘅話要揾工咪諗佢，同香港比仲差，生果都唔去開apple store就知，蔡英文上台後民調一路下跌，原因係底層生活冇改善過，台灣後生嘅大把想走，台北樓價咪一樣咁高

咁就要問返上面講立足果位喇

岩 新加圾完全唔係好例子

my dream: 香港2-3層樓, 收租去台灣生活

我本嚟係咁，準備遊遍台灣各地，悶就開間小型旅館過日神，不過年紀大走唔走冇所謂啦

每個地方都有佢既問題 去到邊都無話完美既
我覺得無細路 有錢傍身 係香港幾好住

有錢O既響香港睇戲食花生都未嘗唔係一件賞心樂事

唔好諗咁多，學奧仔咁泰國買定間好嘢，他日退休就長期住喺嗰邊，唔移民嘅話一年返香港幾次得啦，巴提雅陽光海灘，清邁寧靜舒適，曼谷方便繁華，生活成本低，諗吓真係唔錯㗎

想學泰文好耐

識英文都得㗎啦，據知泰國唔移民過期居留冇乜人理，大把老鬼佬係咁，入咗境過期居留冇登記，租屋住係巴提雅攬件泰妹，都唔知幾爽，我有老婆唔得咋，毒L我依家執嘢就去機場啦

樓下3樓細兩房成左500萬

即係你嗰間升咗值

我頂樓連天台 洪水橋gogogo

你都算好啦 冇小朋友 小弟兩老女友都想有小朋友
我冇乜所謂 又幾鐘意小朋友 但係諗到膝下無子搵夠可以周遊列國嘆世界都會有一絲嚮往

你睇我好我睇你好 我兩公婆都唔想生

恭喜容巴

薯爸你近況如何

我以為做教育嘅人會想生添

日日見住小朋友可能會有反效果

C連 做緊5折

諗住聽日去落訂先

仲未入到市
有兩次約好簽約都俾業主放飛機
我諗我係唯一一個巴打由（1）-（26）都未入到

大家推得快姐
希望我都盡快入到

加油
btw最近去兆康同元朗行咗一趟
不過未有勇氣行入地產舖

咪係 站在晨光第一線
日日見住啲怪獸家長同港孩...

薯巴

巴打 really?!

九龍東X寶花園點睇？

但 33 年樓齡驚：
1) 批唔足九成按
2) 35 年屋苑維修又要夾一筆

上

呢個盤唔熟，第一個問題可以用預先按揭避免，第二個問題睇吓管理處有冇盈餘定係負數，地下大堂有張貼，前者會夾少啲，後者夾多啲，夾咗做維修理論上樓宇會升值反映返條數，如果屋苑大冇圍標夾嘅唔會天文數字，睇維修乜嘢

我十幾開始追都未入到

生着個好似我依家教緊個d，我諗我上世真係罪大惡極

驚咩樓齡 美爭新邨都未出聲

加油呀薯巴

第一次行入地產鋪都真係幾需要勇氣
加油

尋日先有絲打話覺得IT 狗幾charm

如果你追求市區都未嘗唔係一個選擇黎

但個人意見係
X 寶, X 獅, 第X 城呢幾個盤俾報紙報得太多, 名氣太大
又最近D 破頂成交太多
炒得太勁

巴打不如講下你想要D 咩類型O既盤, budget 果D

唔洗驚wo
佢地係幫你做野，唔洗怕

沙頭角衝唔衝？

我覺得係我個位charm姐
可惜無下文
其他就...都會有絲打識欣賞

今日先同同事討論過
再google map 完
坐小巴去上水站都要半粒鐘
如果要過海返工, 交通時間最少2hr
何況都仲未計果d 咩咩禁區紙
傻的嗎

絲打去馬啦

冇光纖上網冇管道煤氣/石油氣，要叫一鑵鑵嘅嚟用或者用電，再平都唔好諗，原居民除外，或者錢多買嚟丟空，出租都窄窄地，租到出去都唔好價

得寶好丫，我睇樓都係睇得寶 250-280呎 2 個人夠住啦

可惜舊年唔夠首期入市，最後買左新盤

I know that feel bro

屋苑式除番開個維修費會唔會平d?

不過維修嘅嘢又多咗?

屯門珀御，今晚進行第二輪銷售，共推出70個單位。截至9時30分，70個單位全數獲買家揀選!!!!!!!!!

有無價單睇下

太遠 不了

一定平d, 同屋苑多數有錢淨

分分鐘去到果陣已經lunch

咁又誇左D

所以我哋無考慮過九龍東/將軍澳

分行促成成交單位為逸盧A座中層119室，實用面積2,003平方呎，建築面積2,300平方呎，3房套間隔及工人房，坐享銀幕式馬場景觀。業主以4,300萬元將單位連車位易手，折合平均實用呎價21468元。

羅俊明指，新買家為紀惠集團行政總裁兼資深投資者湯文亮兒子，是次入市打算換樓自用。原業主於1977年以95萬元連車位買入單位，持貨40年，帳面獲利4205萬元，單位升值44倍。

淡淡口裏說不 身體卻很誠實

冇禁區紙冇得買 將來想甩手都難
甘都要賣成萬蚊 真係貪佢方便走水貨

吊呀 原來瓏門 372 都係賣緊 $540
14000 又唔貴喎

市廣場都 $12000啦 吊

唔好怕
入多d就唔驚
睇多d樓 做多d功課
唔好紙上談兵得個up
買樓唔係細投資 （當然有人將買樓睇到尤如買菜）

我當初都唔喜歡入地產舖
但最後變成好喜歡睇樓
同埋唔好fix自己一定要係邊區買樓
買多幾區做比較 希望可以搵d性價比高

巴打加油！

我冇得揀，有自住需要，但買唔起市區

返工地點限制咗地區選擇

越係有數量越平，因為個量夠大為到數，請一個人油牆一幅比同樣人工，一粒鐘攪掂，油8幅牆一樣人工，用八粒鐘，一幅牆同八幅嘅overhead一樣，利潤可以打微啲有數量搭夠，大屋苑招標多人落標就係數量，3億工程要賺2%OK，100萬工程唔得，要20%先為到皮，戶數少自然夾得多

巴打係咪要返shift

林太估價又升2%
點上車呀

走私都係中英街 同沙頭角係分兩種禁區紙 唔同架喎
想出禁區紙租咪得 使乜買

亞女好似先排都買左
全家身體誠實

其實湯文亮做乜鳩

年中佢轉唔小灣
佢真係水人放貨賣比佢

同大師一撚樣

樓市磚家應該學講股佬，要利申有冇持有樓宇及數量

水人放貨賣比佢

另外 而家係人話趺市都會上報紙
佢要保持佢知名度咪成日出黎9up

大師冇樓租黃埔花園，言行一致，如果見到佢買樓，真係樓爆鳥

佢學波波話係公司/屋企人持有 唔關佢事

沈大師唔同
沈大師睇淡樓市
始終如一做租租

唔洗

沈大師唔係水人放貨
佢係覺得應該講
大師一路始終如一身體力行預測樓市
同湯文亮依d撚樣唔同

沈大師

連車位同車買囉
例如就算深井去大西北西九定港島西都好快

都係解決方法
有錢便是任性

又清

想知禁區係咪都即清

半賣半送

【公屋富戶大遷徙】有樓收租婦恐被趕走 蝕100萬賣樓保公屋 | 2017-04-27 | 壹週Plus | 蘋果日報

有樓收租霸住公屋

睇完成段片真係感受到on9係無藥醫
住緊公屋就買樓唔好用自己名啦
佢好似真心膠到以為間公屋係俾左佢咁
然後又講到元朗乜乜乜咁

所以話on9係無藥醫
貧窮嘅原因係來自觀念有問題

8個月個價升左25%
3年後轉會甩按保不是夢

佢嘅語氣直頭係覺得自己無錯
連遊戲規則都唔理解

加埋轉按玩財技食盡回贈，最少贊助日本旅行一次

公屋富戶真係好多，我身邊都有唔少，不過真係唔明點解房署咁多年都唔做野，佢有齊公屋戶籍名冊上果啲人既個人資料，用晒啲資料去查冊唔得咩

我都希望

政府呢

識玩兩三年轉一次真係輕輕鬆鬆袋幾萬

真係咁玩，律師費少過回贈，利息一樣，過咗罰息期咪轉按，差額夠去日本旅行

正苦一向出名唔做野
所以我成日都話只要正苦改善做事效率就已經可以解決香港唔少問題

一早搞掂d棕地就咩問題都冇

我覺得唔好俾政府轉移視線，香港無錯係有土地問題，但一日無自己既人口政策全宇宙土地俾晒香港都唔掂

沙頭角都成千萬

其實每兩三年轉一次食回贈係咪可以唔洗點理加息因素？

過左罰息期 轉按另一間 bank 還錢？

加息點都要理
但係你轉唔轉按同加唔加息冇咩關系

都係計返最後條數係點

好似我今日做H+1.28
兩年後做到落H+1.00 咁緊係狗衝
但係如果offer升左做H+1.50 咁咪要計下數
因為似終一做做30年
你難保再過兩年會唔會一路貴落去

總之offer rate平，就一定轉

Yes
同一間就唔洗比律師費
用最新估價黎計再借

不過同銀行做topup
Rebate果1%/1.6%只係同你做topup amount

Yes，律師費唔多過回贈即賺，loan size越大越so，通常1%回贈，2球轉按減律師費7千仲有皮三嘢，夠晒去日本，我就唔得，得1球唔到按揭冇著數

公屋富戶要隱藏資產其實有大拎把方法，擺喺大陸既資產更加 check 唔到，點都冇真正公平既審查方法。而且踢走呢班土產富戶多數只係一換一換入腥蝗人，無減少私樓需求。

係，其實兩害取其輕，俾香港富戶住定俾普通話人住

隔離即係X大?

快來強姦我吧.jpg

四百萬樓下，九龍東 / 屋苑
我知都無乜選擇...
可能諗埋第X城
單支驚唔保值

柏御賣完，輪到俊和個皇帝盤，又睇吓佢開乜嘢價位，皇帝龍床盤開價最矚目

第X城無四百萬好耐啦

你係講倫巴個例子。佢個例係重估既時間，仲有370萬未還俾銀行，重估後計到可按383.8萬，而可以向銀行借埋嗰13.8萬走。當然律師費 回贈另計。

可以咁諗 : 自己以現時升咗既樓價，再買多次自己個物業上會。

做九按既過左罰息可唔可以學你地咁轉按？

前提係要個估價甩到按保
唔係的話轉按要重新再上一次HKMC/QBE同交保費

咁講真改善效率解決唔到所有問題
但起碼解決到好多根本係ON9 引致O既問題
然後可以focus ON 真正有問題O既地方

不過香港正苦....算把啦

住開荃灣，想搬去浪翠園揾間4百尺海景住，去到問鋪話無貨賣，有都反價反到痴線

逐年比有着數

Yes... 仲可以去邊

邊度仲有市區上車盤

有d難
你可以睇下唔近地鐵嘅地方嘅已補地價居屋/公屋
仲可能有少量機會
再唔係就非屋苑類

巿區已滿座
請去沙頭角

發覺凡係電視講樓訪問男嘅都係叫Neo or Leo ，多數都係獨立思考嘅高人

Vic巴有料到

三思喎 就算買都要買近深井嘅期數 食野買野都方便d
同埋點解要愈住愈遠 400呎唔似係住大左喎

早兩日睇咗，rthk 2012年拍咗另一個講樓嘅，其中一位叫Leo，依家唔知點?

四百萬內九東唔熟悉，但九西仲有大角咀有大同&富多來新邨，未知當唔當係屋苑喇。
兩三四支式既，長沙灣有美居美寧康輝永寧等等。

如果兩年後甩按保轉按, 咁保費會點計？

早兩日睇呢集仲攪笑
1)月入十萬買唔到樓
2)畢業一年話要租樓結婚開支大

人地租樓秒秒賺呀

人地有2個工人呀我地識條鐵咩

仲要生兩件，大個啲就成為連登仔，上嚟屌啲父幹撚

明明佢老豆老母月入10萬最應該有父幹果個應該係佢
一個工人俾盡6K 一個月啦
2個12K （其實有多啦我知道）
租樓7K
渣車10K
都係用左29K
當佢生活費飲食每人用15K 去多30K 啦
都係59K
都仲有41K
點樣買唔起樓供唔起樓？
根本自己ON9

可能仲要俾兩邊家用同埋小朋友果d興趣班補習班
不過有2件仲租屋真係會好麻煩，不過我識一個又係兩公婆+2件+工人又係租屋
好彩就係佢業主咁多年都無乜點加佢租仲要太子區

有啲人係租就租邊度都得，但買就要買山頂

其實可以租好d 一萬幾千對佢黎講唔算乜
唔去市區咪租多層 生活態度呀嗎
點解要咁屈就淨係租個7千

單車十幾萬一部，去外國踩，不斷買嘢，嗰工人話間屋似貨倉 呢種係購物病態，要嘅係過程唔係物品，同賭鬼一樣

人地小朋友要讀國際學校，學19幾樣野架
10萬蚊都係O岩O岩好夠用JAR
窮等人黎架

仲有單車呢，玩具槍呢

早兩年租約，可能業主睇完要加3000，所以佢哋又要搬

九東四百又唔要得寶, 淘大有一個二百幾尺既都係四百頭,但好少單位係呢個則
其實四百要屋苑真係無咩選擇

逐年供係咪無得退保
我都度緊過咗罰息期可以點轉

張條片盡量forward俾業主睇，佢租邊度都要

已經calling該區村屋業主收返市價，村屋700尺一皮嘢，平咗比佢又唔會請業主食海膽嘅，做乜咁笨柒?

節目出左街 個個業主知佢疊水 即刻開高d 好黑心

Let's recap again
租樓日日賺

附上 Disgust 地討版搬過黎既一張加氣圖

同意
將D 錢洗哂去D 唔等洗O既地方就話自己有生活質素
但響屋企食餐飯都話無位好辛苦
我真係唔知呢D 咩生活質素黎

但我希望多啲唔同諗法嘅人，好似佢哋咁

塊板唔係好得

好正

同意，唔係邊有租租

其實佢突高左係有好處
枕頭唔會跌落地
唔好處係有時會撞頭好痛

屋細未必可以又加床頭櫃又另外揾個地方做書枱(不過我唔知巴打屋幾大)

床頭櫃好細個，實擺到。冇地方做張書檯用notebook吧，飯檯當係算咯，唔使特別做，寫字大家唔多吧

小朋友用2格地方更見使，上面訓覺，下面書台工作間，Ikea有售

不過又可能樓底唔夠高
又或者唔鍾意爬上爬落

傢俬同女人一樣
啱自己心水就得啦

其實計返床褥厚度，無高幾多
不過張枱果塊板，真心唔識欣賞

後生個對仲on9 冇錢買又冇錢租 走去急住結婚 搵到岩租又話要養狗 冇睇錯好似話結婚個日去交居屋表
又唔係先到先得 洗唔洗早上結完婚下午就去交表呀
都唔知係咪搵人做戲既 講到好慘話結完要各自返屋企訓 有人迫你結婚咩

我係預左床褥高度先做到咁
個塊圍板黎，我諗住廢事刮到牆同塊驚跌野落去

仲要話咩house warming 又話老豆老母黎都無位坐
睇餸食飯喇屌
另一pair 個老婆數03,07 SARS 如數家珍
點解供樓係樓奴，租樓唔係租奴呢

我要打機所以一定要裝枱機
如果唔咁整既話，就會一打開門就見到書枱同埋我背隻，感覺好怪

個個人需要都唔同 自己鍾意就得啦
我屋企多咗隻貓但張床又無圍板
而家間唔中會畀佢潑咗啲嘢落去
我都想加多塊板

結婚結到咁不如唔好結
真係唔知劇情需要定係點
有乜可能「結婚」之前6日仲係到搵緊樓租？

一個返灣仔
一個返機場
去大西北啦8婆

不過你得10k budget 林太都租唔到

無能力又無planning抵佢無地方住架喎

我無做按保
但估轉按應該要比返個按保尾數

林太出灣仔45分鐘，$21.4
出機場慢車1個鐘多小小，$13.9
出機場快車30分鐘，$27蚊左右
同埋生活環境/指數一定好過你住市區

個女話係公司秘書？衰d講句應該似reception/文員多，公司秘書唔係個個做得架

利申：睇左一半，有冇人可以講結局？

天水圍太遠，不了

好似話頭唔知幾多年退 之後乜都冇
不過問題又黎啦
因為一開始做果時個保費係由買loan amount
咁如果做topup 洗唔洗加保費呢？

通常OFFER LETTER 係幾時簽?
早正式成交日幾多日?

同問

結局咪就去左入紙抽居屋囉

冇記錯如果機場員工坐A車E車有優惠嘅，同係機場裡面餐廳快餐店食嘢一樣

就算抽中都要首期㗎，睇佢冇計劃嘅

城巴有龍運冇
其實好似機鐵咁 話就話折左 其實哂氣

好似A21, 正價33, 即日來回16.5 total=49.5
Staff 23/trip, total=46

機鐵香港去機場 普通人 $100 free return
Staff 47.x

2對都ON9
不過我係vic 巴就真係多謝佢地

其實條女咁肥 係咪有左？

主人會得閒幫你執屋架
執屋O既方式就係佢用自己O既方式幫你收埋D 野

佢哋係我老闆，感動，多謝晒

公司秘書.....條O靚jar

有可能，後生仔唔奇呀

抽中左無首期咪問父母囉

最後咪可能又係父幹

有冇人知

其實都似架啦
4球買返黎5%都要10萬
註冊又要扮大攪 又要呢到諗平野果到諗平野
我真係覺得劇情黎

你搵我去上睇下會點
一定會話 貴又點，都要住架

無錢又嫌三嫌四....

長實執行董事趙國雄指，海之戀屬世界盤，會盡快上樓書，定價遲少少公布，5月份之內開賣，又強調「所有人都買到」。他續指，集團過往都以市價推，望市民置業安居，但暫時未有稅務優惠及大手優惠的考慮。

樓神又出招

個則 老婆話平都冇興趣

又黎1億全世界都買到

「所有人都買到」 好撚伏

正式話比你班hihi知
你地唔係人

之前問aa拎則睇結果冇回應

中低層果班原來唔係人

你當我黑心D 講句
fresh grad 一年就結婚
2個人個心定未
相見好同住難
鬧下鬧下離婚點樣

有冇得share

你指咩offer letter？
mortgage 果個？
mortgage 果個你最好成交前最少一星期簽啦
銀行搞掂要送去律司樓
然後你先可以成交前2日／成交果日簽最後文件

我睇果陣都係咁諗

同求

倫巴你既數學一定好高份
btw, 居屋白表要比10%首期

1手主導

sor9ly

收到律師d資料，管理費好撚貴 2050蚊一個月

Sor，老婆whatsapp,我都冇睇過，已刪除，轉都冇得轉

依家D樓係咁
劏房尺寸賣豪宅價錢+豪宅管理費

係唔係連天台貴啲

新雄雞6年樓，4蚊多d一尺

唔計的

買之前冇問aa咩

個時話差唔多2千，到真係收到單先肉尺

好耐前AA比過我, 你地睇下睇唔睇到

一房都ok, 兩/三房開到想點

除第6座，全部向高速橋或內園

留名

企缸漏水，應該要拆磚整及重造企缸
有沒巴打有師傅介紹

新裝修?

新裝修師傅冇得幫你一齊做哂咩?
Same case收樓先知 廁所爆磚要全拆 順便fix埋企缸

第6座D廚房三尖八角想點

睇圖我見大部份座數既廳同房都係向海嗰邊喎...
邊一座個廳係向高速橋?

以2房計，第9座A單位唔係開放式廚房，門口入屋走廊斜嘅 有機會內園同高速橋都有份

對返第一頁layout, 向海四幢唔係呢次，第六座係向海，全三房向西北，

後排四幢都係向海嗰邊, 只不過前面有五幢遮住部份海景...

9座A單位個客廳露台同兩間房既窗都係向青衣嗰邊...

黎緊2年內想上樓。有小小問題想問

1.如果自已過唔到stress test，用呀媽黎擔保我既話得唔得？但佢就退休，估計仲有3年退（2年後計）

2. 如果我有幾十萬blue chip 有持續派息既，可唔可以計埋收入當stress test ?

我𥅈一𥅈，唔知有冇記錯

前面嘅好大機會擋咗，真係對全海嘅未發售，如果部份海都算，好多單位都係

上車先問
今日唔知聽日事

個則睇完完全唔想買

都幾肯定要上，想計清楚條數且

有兩幢唔知點解用唔同色既網包住

1. 得
2. 唔得

第八座有機會唔擋住，但後面高速橋，真要抽6座D單位3房最佳，就睇價錢，如果600尺9球咪制

巴打兩年後咩政策真係唔知

住左兩年幾啦
果陣係搵師傅全拆新裝

但應該係手工問題，導致而家出事

個師傅有上來睇，但感覺好hea
整左一次個水龍頭之後，尋晚見仲係漏水，再叫佢上來睇
點知佢叫我自己試下用掃口粉掃下有沒用
一來我對自己手勢沒信心
二來唔剷就咁塗上去，我都唔信會痴得穩

所以而家想一野重新執過

6D 個則算最好

但搵到漏水源頭??

未搵到

睇完RTHK 十萬蚊夫婦真係好想同佢兩個講句..

你地ON9夠未...

搵到源頭對證下藥先穩陣WO
一陣你拆晒個企缸起過, 但原來係D喉漏咁就嘥9氣

利申: 睇得多香討裝修區ONLY

仲有廿六日成交?

應該733尺，過千萬

有冇link 睇下有幾on9

但人地搵咁多錢....不過唔揀大路人既路...on唔on9見人見志啦，可能人地覺得樓會爆唔安全

再買多D blue chips 用D 股息黎交租咪得囉

要重新做過哂防漏同地磚同企缸

我都諗住全爆廁所，知唔知大概要預幾多錢

巴打信我，我屋企之前試過
掃口粉無用架
你要重新起左toilet 地磚再鋪過地面，做過防漏先有用架

未搵到就麻煩D, 唔好衝動先
試左水先

搵到源頭先。
一是水喉漏，一是地台防水層有漏。

啱啱打去搵aa問萬景峯
佢叫我不如買海之戀
但我麻麻地個邊，其實除左落地下西鐘方便之外，個邊行去其他地方都要一段路程

果到會有商場架麻 係個海臭少少姐

個海真係
買低層應該係臭加嘈，海旁公園個邊有人播歌跳大媽舞

朝朝有大媽morning call

上到8-9/F 無乜味既又~不過西斜到PA 係到

比我我都鍾意萬景峰/御凱

anyway....vic 巴第一個會出聲多謝佢先

夜晚食飯時間都跳架

御凱個位又係令人1516，好似都係萬景峯方便啲
同埋好似御凱樓底矮少少 唔知有無記錯

都好墟"HOM",有日跑步見到最少20個大媽係到勁舞

已更新

所以直接向麗城方向跑入深井，海濱個邊太多人

仲嚴重過屯門市公園

全爆要睇你toilet幾大
整幾多野

但如果樓似樓上位巴打咁剩係做地台泥水防漏，企缸同鋪返磚
應該3-4萬有找架啦

屋企人send比我

荃灣公園好多aa

好多黑廁
仲有9座A想點

佢衰就衰左好多主力牆
想改下間格都唔得

我有無睇錯，6座A廁所係門口
屋企人話想買6座

大約要升幾多先甩到按保 ?

個廳

樓價6成以下就唔洗按保...

我諗估價要 = 買入價 / 0.6 以上先做得過??

亂計勿插

我信你呀
但有沒師傅推介專業搵漏水同再造廁所防水

你同佢跳番本土大媽舞，拎部小露寶去播"暴風女神Lorelei"同"無心睡眠"

做咩諗到咁複雜
估價=remaining loan amount/0.6
當無儲蓄計 應該要升2x%

一定唔會係買入價除0.6

科大隔離個新盤 有冇人知幾時有價單？

重造防水之前你要試左水知道邊度漏先
食環署有得試水

申請東亞flyer world 十日都冇批核結果，我等住黎買新屋野 hsbc vs又唔夠年薪

vs有600k係佢account 就會批
呢度巴打應該個個都有啦

6座c單位，4個浴室
開浴室party

aa一定叫你買新樓
因為佣高d

比晒首期 按揭又唔計

有容巴打
渣打AM有無申請？都唔錯wor

魚巴，本身有渣打卡，食唔盡迎新

大媽很潮的，可能跳緊防彈少年團

其實拆左個兩個細睡房廁所都可以
不過又要洗一筆錢

不過佢地講得啱嘅，宜家荃灣西幾千伙新樓，二手市場好靜，我地想買萬景峯都無盤
大部分都係連租約

Dbs個張唔啱？

留意下email
我本身都有渣打card
有一日收到個promotion email
話我有special promotion
舊客開AM CARD頭兩個月內一蚊一里
最高limit 一萬

仲正過我新客BAE flyer card

DBS black world master 自從出現左渣打AM 之後已經唔再吸引

有冇人有興趣買海之戀？

有興趣 無錢

之前見到倫巴個分析好詳盡好吸引
不過已經用左渣打am一段時間
再出第二張又無野買，慳返

你係aa?

［人人都買到］ 堅定流呀？

屯門市公園係假日啫，平日冇嘅，荃灣西嗰公園大媽挨近柏傲灣嗰邊嘅，同埋city walk 2期，離海之戀好遠，第6座應該避咗，就係價錢

係 但我係純屬比意見

如果第一批開出黎個價同萬景峯差唔多
啲荃灣人一定會掃貨

請指教

有話不彷直說..唔好轉彎抹角

平過萬景峰可以考慮喎，15000/尺嘅話，大單位折實應該多啲，3房諗諗，計防守力佢最好，管理費預5/尺

你係問幾錢阿話

有冇tg?

你問可以問 冇轉彎抹角 我又冇逼你買

有冇巴打知如果想係電箱拉線去廁所開個獨立蘇位俾電廁板用

有冇鋪頭肯做? 肯做又幾錢到?

P.S 電箱同廁所一牆之隔

巴打我冇惡意 意思只係話可唔可以係到分享大家一齊聽

黎緊港大站附近有新盤翰林峰
有興趣巴打可找我
TG:pikachu2016

我屋企人係想買3房/4房
佢地話1-5座仲有更大單位？但佢地又無send 1-5座比我睇
最理想都係萬景峯架 但無人肯放盤，啲大業主都係揸住放租

你留比我

呢度分享更佳

有錢實有人肯做
爭在佢開你咩價

Beok2017

計返管理費都3k
當佢600尺咁計

一千蚊以內搞唔搞得到

唔係果行唔識答你
但坊間裝修係500-700左右一個電制
孖位x 1.5
但你個case得一個又要鑽牆唔知佢點計你

不如你係度分享下

有冇人裝修整浴室寶果陣發覺無氣喉走 有冇人試過之後點搞

買海之戀6座A單位3房，最好嗰個，我去抽都係呢個，房、廳全部開揚海景，其他我都唔啱，睇價錢

一千呎即係5000蚊
個心拿左一拿

比啲盤你睇下 tg好啲喎巴打

6D 門入條長玄關

暗廁？暗廁要造氣喉

應該就唔洗鑽牆...因為廁所入面已經有個單座蘇頭

我睇岩左隻廁板就1680W

同時係廁所又要插電鬚刨個洗叉座...又插1500W-2000W風筒

其實我都唔清楚有冇需要開多個...驚燒所以先打算開多個獨立既蘇位俾廁板

請賜教

管理費等於一個舊區細劏房月租

tg左都會流出架...不如巴打加密上黎分享下啦

係個廁所放係門口怪怪地
但如果同萬景峯同價，應該照買

黑廁嚟, 原本果部浴室寶竟然無氣喉走 所以先覺得奇怪, 定係有款浴室寶係唔使氣喉, 我google 又搵唔到類似既無氣喉浴室寶, 但反而好似係駁左條水喉

特色

嗰個問題唔大，其他所謂開景唔係自己擋自己就係其他樓擋，呢個單邊

咁要睇可唔可以就咁拉多個
得嘅睇明線定暗線
唔同價

5000 蚊平平地已經去到個旅行

無錯 有咩好盤？我唔介意一齊睇

每個月飛一次亞洲國家

黑廁無氣喉
抽氣抽落牆
換來換去都係toilet內d空氣

明喉 定暗喉？要穿牆鑽孔？廁所鋪磚既話鑽牆使唔使補返個塊磚？有無spare磚？對唔對到色？
電制箱有無spare fuse?(通常都有既)

一千蚊我諗搞唔掂，一工都唔只一千la

如果唔係特別好海景 如果對海景位就要向西
全城.匯 果個位置仲吸引 方便d
不過華懋做發展商 對佢全城匯果個mall有d保留

點加密 末加密過

所以先覺得奇怪, 咁沖涼咪焗撚死, 應該唔會既

新樓係咁，狗鐵貴管理費，二手樓好處唔使估溢價，管理費平

放張紅地毯就日日返屋企都有登台既感覺

十樓夠做，唔使太高，浮喺海面冇前置陸地風水唔好

明喉 定暗喉？ 未收樓，當暗喉

要穿牆鑽孔？本身廁所有蘇位，當唔洗鑽

使唔使補返個塊磚？ 本身個蘇位係櫃入面，所以當唔洗

電制箱有無spare fuse? 未收樓冇留意

巴打依上述既資料，你估大約幾錢，俾人劏就預左（要人地特登入黎淨開一個蘇位），只係廢是俾人劏得太甘

但如果全城匯同海之戀同價/貴過海之戀
感覺買全城匯係蝕左
除非佢管理費平好多 應該無咩可能

仲有冇十年樓齡$3內

無錯 次選海之戀

萬景峯啱啱好10年，好似3.x

你用網頁版回post...最上有條bar

最右有個好似鎖既圖案

按一下會插入呢條code ---> [ member] xxxxx [ /member]

(或者你直接用我呢條CODE 不過你DEL返哂D空白鍵先WORK，你可以係呢個POST到TEST下先)

如果你係圖片黎就咁 ---> [ member][img]圖片LINK[/img][ /member]

其實AA係咪會留返d好野俾熟客？
近排睇左幾個盤同埋d近期成交，發覺大部分我睇既盤都貴過近期成交價

想簡單D，有機會$1000內！
你有要求，想靚仔D，可能要$1600-$1800！
因為已經裝修好，有好多細眉細眼野要執，一工錢不少得。重要唔知執唔執到。

岩岩考完dse做aa上連登搵錢
勁

咁我預二千蚊穩陣D

以為你有荀盤，有行程，原來搵客

荃城匯估計平過海之戀，冇view加車路最近，買貴過海之戀有排去唔到貨

[戀] 其實TOWER 8 9係咪都會比第二期擋住?

咁多位朋友我地跳返去花之戀
呀唔係 喺海之戀先啦不如

係花之戀 唔係海之戀

海之戀第八座有機會睇到部份海景，但啲則我個人麻麻，一句講晒，睇價錢，管理費唔好諗住平，狗鐵冇可能平

有冇荃灣巴打知荃灣三寶後面D工廠大廈停車場幾錢一個月租 上次路經想問但無人

依家1, 2 房都係開放式廚房了

唯一9座有廚房應該好貴 向東南全海

灰窰角街個邊？

新盤1，2 房黑廁同開放式廚房好似standard 咁

上車了 迎海

無錯, 似乎周圍D 停車場都爆曬

烏溪沙嗰個? 嗰個好正

唔買海之戀等雲海，係行去烏溪沙站遠啲，新雄雞樓加無敵景，呢個價錢合理嘅話可以抽

我印象個邊好多大貨車
我諗應該唔比私家車長泊？

睇過朋友facebook post佢迎海屋企個景，超靚

我屋企人係買自住樓要揀返個一邊，無計

係 不過我住低層 得少少海景
你朋友有冇話好冇住？

又一個有米巴打

煥然壹居16貨尾全賣出

市建局昨以市價在公開市場出售16個「煥然壹居」貨尾單位，已全部售罄。市建局分別與16個單位的買家簽署臨時買賣合約，之後90天內與各買家完成相關的轉讓手續。有關單位的實用面積為442至562方呎，售價介乎696.7萬至898萬元，呎價15,043元至16,450元。

未熟到可以問佢 睇facebook見到個景靚到...唔係香港咁

所以Vic巴等緊雲海

睇價錢啦，未必買得起 少於500尺唔會諗，最後可能得個睇字

Vic 巴不嬲有貨，呢塊討論區既偶像來

巴打返邊到？烏溪沙出去都遠喎

咁我應該過到la 我買果陣3球有找 依家升到410

Vic巴係role model

Vic 巴直情係人生教練

聽佢講股票一球一球咁買，聽都聽到我個心卜卜跳呀

我都想有貨，可惜唔係，睇過一號銀海廿幾球單位，好鍾意都冇用買唔起

Vic巴幾大 想睇下行唔行到vic巴條路

點止卜卜跳 直頭離一離呀

連登肯定大把人有貨過我 我呢啲普通人嚟，根本唔算乜嘢，有啲運咁叫做有餐飯食吓，依家冇將來㗎啦，你哋後生第時肯定好過我

好耐無追post

Vic巴你而家係唔駛返工靠收租？

V巴係咪我個啲收租收到攰嘅uncle

真係好q遠

幾時買樓棄租？

雲海遠離鳥溪沙站
行最少10-15mins
不過好渡假feel

唯一有能力同奧Sir平起平坐既男人

巴打上水啦

半百，上半生辛苦到不堪，咪學，亦過咗機會，2X萬深圳樓60平方米樓冇人買，港幣匯率高過強國，a股炒到飛天

其實半百已經唔駛做有得食同玩好勁

我返𨧹行工，好多後勤同事滿頭白髮日日都要準時返工

我都留意緊馬鞍山，始終比較新同環境好啲！但新樓好細，大又買唔起，天宇海買唔買得過？

等收樓 依家又供又租
好鬼煩 不把自己選擇
唯有諗辦法搵多d

冇返工近兩年了，收少少租慳慳哋OK嘅

我都唔知應唔應你好
叫我薯絲

奧sir已進軍泰國，點比得過佢

家中兩老仲努力返工中

收邊度？
我都等緊

人地上面咪留左
唔爬文

你追post 啦，又要搵錢又懶，碌幾下連登都冇耐性點撚樣相信你幫到手鋤價呀

天宇海我都望過
入面都幾靚既，間隔都算四正
但配套真係麻麻
冇野食，行去恆安站都要十分鐘
仲要冇瓦遮頭，好天曬落雨淋

益埋你啦，見微知著呀，學下野啦，湊客要眉精眼企摸清人諗乜嫁

我聽人講長實樓麻麻地，同天宇海雖然銀碼大7球起標，但入面都大，700呎以上。

我諗住買黎自住結婚生仔

首期暫時有3球，同女友月入加埋60k，諗緊幾時結婚就入，但好似都未必夠銀彈

Vic 巴係我地嘅學習對象黎
另一個就係奧sir

終極師傅，沈大師

巴打儲左幾耐？

3球cash

聽濤都唔差 大屋苑 不過樓齡舊
仲有星濤灣 就近大水坑
其實錦泰最好

由做野開始第一年15萬，每年比上年儲多幾萬，會買入啲blue chip 升左小小錢，兩個人儲6年加加埋埋，當然有其中有幾十萬母幹

山林巴

唔係全cash，有好大部份係blue chip

聽濤雅苑個名好好聽
屌打晒而家啲乜鳩花之戀

六年三球都好誇張吓

林太召喚

其實你地係咪都70-80後？
我好似太早入黎學野 做下cd rom

八十後

我地廿尾就30啦～～女友big4出身，人工試過去到4xk，但因為太辛苦，唔想再捱，就轉出去做啲internal，而家人工低啲，但果陣要考試又要ot，所以無咩洗錢

我就銀行corp bank front line，底薪3xk 但有6-9個月花紅，不過聽講花紅唔話壓測

抵屌置業區三巨頭: V巴, 山巴, 奧巴Oppa

宜家專注儲錢同理財？

90後已上車

bonus 包嫁啦，唔使擔心 2年bonus take average

有無心得分享

really ???且係計稅單收入？

買左邊樹

有心唔怕遲
人地仲玩梗時你就儲錢

bonus 好似睇兩定三年，我問過銀行

無 一畢業人工就過到壓測
儲左一年廿幾萬都要靠父幹借多幾十萬上車
無否認父幹
不過慢慢還緊比屋企 比緊12k家用

89上車 馬頭圍沙中線

沙中同好
就來可以享受成果

都係馬鞍山

巴打搵唔少

遲下啲人去哂西鐵沿線同將軍澳，沙中勁爽

咁都巴絲咁後生上晒車
究竟係上車唔難定連登多業主

呢個post真係好多有錢巴打
之前話單身果位絲打可以諗諗佢

唔知大圍食唔食到沙中線條水

我暫時目標係v巴一半就okay
宜家仲係好貪玩，成日洗好多錢扮靚
想比心機日後舒服下去第二個國家投資退休

會唔會太樂觀

早幾年買正呀

Fresh grad 一年儲廿幾萬你人工好高
都好好，唔係免費拎層樓

我自己係2年bonus 總數除左24 加個底薪 最近果年d bonus未報稅嫁ma，所以用公司bonus 信加戶口紀錄就ok

我都八十后
山林巴果然ging

咁你要跟奧巴先啱喎

haha係咪我，我就係養貓個位

yes 公司糧單寫就得

呢個真
好鐘意追靚野，買一件item都幾千幾千咁
唔玩呢啲真係慳好多錢
不過又冇諗住戒甩，有時要有啲賺錢目標先會有動力

未聽過佢啲事蹟，有眼不識泰山

我都係升緊個時買
不過覺得買得起供得起就越早買越好
所以先問屋企借 一個月12k家用我都好肉痛
不過係要還既 屋企都係公屋人 冇第二間屋 冇乜錢 比多小小家用當還錢都ok

無戒甩x2
但宜家會諗下先買
Play hard work hard

我記得係你呀絲打
仲諗住隱晦少少講下算，女仔呢d野低調嘛
點知你直接認左佢

有咩所謂
呢度上樓post,又唔係感情台招巴絲

醒
我都係呢一兩年打算結婚先開始留意
已經買遲咗

講開家用，有冇人身邊啲人俾家用係好極端？我識幾個
- 12k比8k
- 50-60k比$0
- 50-80個，比剩10k自己洗

女為悅己者容
適當打扮下都應該嘅

其實我覺得上車嘅野，有計劃去做按步就班就得啦
千祈唔好好d某d上哂電視嘅case咁咩為上車捱餓呀果d
俾你上到車都有錢無命享啦

財務自由呢科嘢我咁睇，如果有層樓唔使供，另有一定嘅現金收入，可以係股息，債息，租金。。。等，數字約等如人工，有多少備用現金，已經係

贖咗樓已經財務自由咗一半有多，往後只係諗辦法每個月有某樣收入代替人工，咁就可以唔再為口奔馳啦，各位已經踏出咗最重要一步，解決住屋問題，香港最難搞呢樣

絲打可以招男業主

唔會捱餓，日日食勁多野努力返工做野
更加唔會好似節目咁，咩都食屋企人洗屋企人然後自己上左車覺得自己好有計劃

係，香港最難係住，有一個自住單位供滿咗既話真係自由咗大半，講真食唔會食得好多

見到你咁成功我地更有動力

絲打好似係自己住？
自己住儲錢難好多

無咩遲唔遲嘅，各人有不同人生咁解
成日諗住遲左買蝕左水咁，死好多腦細胞架
放眼未來比較好

利申，同你差不多，四個月前買左

Vic巴講得好
就算未供完樓，起碼未來住屋支出freeze左，唔洗怕通漲會加租先

係呀
我個情況有啲啲啲複雜
遲啲等我屋企人置業之後，應該會搬返去一齊住
宜家惟有祈求盡快有合心意萬景峯盤

咁咪幾好
有計劃儲錢加努力令自己揾多d
就會慢慢夠錢
呢度好多巴打都經歷過呢個階段

我係80後同90後中間條界線，早幾年梅過年半，如果冇梅到我諗我儲多三十個 不過梅過先更珍惜現有既，2月買左樓，依家努力工作，希望盡快上位搵多d錢，我個行人工唔高，所以我依家要搵秘撈

之前睇啲垃圾節目 成日覺得買樓係天方夜談
後尾真係做下功課先發現原來都已經有本錢買
好彩有儲開錢唔大洗
上年年尾先叫上得切車
再遲多幾個月 我間細兩房要變一房

我之前都梅過
上年失左業3個月Tim
唔係應該早d買樓
不過點都好，過去嘅後悔黎做乜
努力目前同將在更加好

巴打咁你咪無咩生活

同你一樣
如果唔係上年年尾買左
我而家要俾多五十個買細50尺

霉
過去的便由它過去

好彩我過左物慾既階段
我健身健心

無錯
所以放眼未來會更加好

多謝正字

獲益良多!
多謝Vic巴！

包埋家用

當年啱啱grad，我仲好記得份糧得個11200，供埋強姦金得返1皮，每個月比埋家用儲到5k已經勁辛苦

「財務自由」唔好攪錯會好有錢，只係有得選擇，用時間換取金錢或者放棄金錢換取時間，呢個post照我估計唔少喺40歲附近攪掂

一切要由解決住屋問題開始，的士哥33歲就做到「財務自由」,主要係阿媽有間唔使供嘅舊樓，每日揸12小時的士,年中無休11年，每月17500供5仔，供到40000股，每月有13XXX收入，佢毒L物欲唔高，單身，只係唔想返工，呢筆股息大概等如佢揸7-8小時的士，每月24-25日

其實所謂「財務自由」就係咁,有得你選擇時間或金錢，的士哥喺33歲達到「有選擇」嘅境界都係解決咗「住」嘅問題，交租佢要用多十幾年

迎海 dream house

唔識理財 成日不知不覺洗咗好多
呢排成日食貴咗

係囉
你睇梅媽財務自由咗咁多年
月入三萬都話唔夠錢洗
所以真係要調整一下心態

冇錯，個人欲望無窮冇得財務自由，的士哥就猜佢身家，舊樓say 5球，股票2球8，加積蓄30萬，好多咩？唔算，全部心態問題

我覺得最重要係學識知足

冇人話你有錢再搵多d係問題
但係有d野唔可以貪/影響到（親）人搵著數

而家fg 出黎起薪咁高
我當年fg 得12k 都真係每個月儲得幾k

財務自由好重要, 個人神經無咁崩緊, 命都長幾年
打份牛工尤其捱到manager grade 每日會死好多腦細胞的

都唔明點解香港人會係最長壽

唔理佢通去邊最重要有得升

佢係回一回我又唔介意啊
仲易咗上車多啲錢裝修

指定回覆：樓市專家食屎啦

升多5%回2%？

學咗零售業果套，加咗價再特價

加密再轉黑色明恰我呢啲黑暗模式fans

鬥fresh grad 人工低大賽開始
當年份糧得9k

連橫合縰嘛
連橫係馬鐵同西鐵
合縰就係沙田直接過海

Fg鬥OT大賽
12k base ot 到出 25k

巴打做盛行

所以要諗財務自由首先要計一下
要有幾錢被動收入先可以令你覺得可以選擇唔工作

倫巴

屌，咪提
仲未嬲完

因為有好多香港人放棄思考
無思考自然腦細胞死得慢

乜ot 有錢架咩

第一份工8.5k
做左一個月走人

嬲都無法 你想娶人

咁你爆完條女 佢咩反應先
其實佢係咪企係你嗰邊

正字L出動

唉 左手又喺肉 手背又喺肉

起碼你ot有錢先

一晚又推左咁多頁

追唔切

大西北仲有D 3百幾呎4球內既私樓既
9按100萬應該夠

大西北 心理關口 係難突破啲

大家諗定邊到上車未

期待緊新世界大圍新盤同觀塘重建項目

富誠地產客戶主任周文卓表示，本公司促成黃大仙豪苑2座低層B室，建築面積529呎，實用面積333呎，單位為2房間隔，座向東北，望街景，日前以405萬成交，建築呎價7655元，實用呎價12162元。

要搵其實仲有好多

有六成係開式同一房

仲有一大堆棺材房開放廚黑廁

D人又會話大西北，不了
又會話舊樓，不了
又會話居屋，不了
然後2017 年講到2025 年都仲係大叫樓價貴上唔到樓

租樓啦
租樓日日賺呀

有心上左車先，供幾年放租，按再轉樓啦。

黃大仙咁多廢老，不了
成30年樓咁舊，不了

兆康真係正喇，上西鐵包有位坐

租樓日日賺呀我地識條鐵咩
最新原因係全球水位升高香港會陸沉呀，仲買咩樓

屯門元朗人已滿
請往沙頭角 梅窩

屯門已飽和，買樓請到元朗

以前馬鞍山無人肯住，但宜家愈來愈多人 只要發展左配套就方便。

係，屯門元朗夠晒人，去沙頭角好啲

我自己儲現金
最多買下ibond
因為我輸唔起
寧願慢少少都唔想投資輸晒份首期

同感 成份錢 月月入銀行
係輸通漲 但個人輕鬆好多

搵25k 得50個 都唔知上唔上車好 暫時又未結婚 又冇咩需要搬出黎 但真係想結婚前上左車先

屌，出面咁多樓post

無人擔保你過唔到壓測

跟山野巴打買公用股收息都夠交租啦
40歲可以財務自由TIM 啦

佢講到公用股仲勁過租樓，租樓日日賺好似已經out out地

下個post 名要叫"公用股日日賺"

屯門元朗已滿？？

我想講....2018年尾前，仲有4500伙入伙....平均燹2.8都有萬全人搬入黎

交通就一條西鐵線同巴士，大西北Gd luck

IT伴侶置業又走數? 雙標題滿足大家好喎

就係諗住搵老母擔保呀 但怕加一加息頂唔順
個時20幾萬做到9成個時又唔買 到30個時又唔買 依家要50先岩岩做到9成又係唔知買唔買 定儲多兩年好真係唔知點

要比一個po it狗丫
IT狗，妳的置業好伴侶

[伴侶首選:IT狗] 低調置業討論區(27)

追po追到氣咳
元朗爆炸啦 元朗爆炸啦 元朗爆炸啦
重要野講三次
沙頭角 上車之選

其實仲有幾千伙呢年半內入黎，咁其實地産商打地鐵沿線旗號招來係咪大伏

其實無嘅 9萬6供應 度度都係人滿為患
拎返單程證審批權先講

「被問到為何如此看好香港地產業，辛笛強調：「我沒有說看好香港房地產，而是說看好香港未來」。他解釋，集團發展了逾20年，其中一項是企業會為高管、員工等解決居住問題。」 海航如是說

琴晚跟朋友去大圍名城拎野....平台行過既9成大陸人

係wor
咁下個post 出左"IT 狗置業好伴侶"先

加息都唔會一炮過加你3厘啦

當年唔記得睇邊本書，奧國經濟學派開山師祖米賽斯比財經官員問點樣可以抑制物價飆升，大師問官員聽唔聽到機器聲，官員答聽到，米賽斯叫官員去停咗部印刷機，再嚟討論，諗諗起樓快定印刷機印得快?

但我上年買係因為我見到嚟如果到我結婚先買我個budget應該淨係買到開放式

呢個真，利率跌係易過升！

係咁印銀紙幾時會找數？

名城九成九住戶係大陸人

全世界都印銀紙印上癮
除非第三次世界大戰

除咗惡性通脹，以3-4%遞增唔會即時發作，名義工資一樣上漲，找數就係每個人，避免政府打劫，貴金屬，房地產，股票就會價格急升，社會一片欣欣向榮，「戴上手拷的投資人」就係咁解

其實發達國家只要控制到通漲響一個合理水平就唔會有問題，仲可以拎通漲率打飛機
發展中國家更加要拎高通漲率黎打飛機

潑出去嘅水冇可能100%收回相同份量，部份已係資產中融合，唔好睇樓，睇黃金實金價格

題外話講返早兩日個鏗鏘集果兩件小朋友
話咩揾樓租好難

我公司好多外國人，內地人
佢地租港島二線地區如堅尼地城，北角，西灣河果d舊少少嘅
都係11000-13000左右有2百幾300尺一房獨立單位

個節目入面剩係見到佢地開頭睇埋d咩cwb, 尖沙咀
果d最旺嘅區域

真心on9到

呢d節目既野信一成都比多佢

追求生活質素 你懂的

仲睇沙田丫果d添 唔貴既唔睇 明顯無做足功課同埋唔清楚自己斤兩
兩個人咁細個就想結婚唔係問題 問題係思想未夠成熟 未認清自己能力 對未來亦無計劃 咁既話 結婚係為左咩？炮房既月租劏房算啦

DLLM..
我4月頭買樓前本身有 2018 2382 700 同一堆美股 ... (我係ALL IN股票)
家下升到痴... 無放應該賺番十皮

樓價幾時先再爆上....依家無咩消息刺激

巴打你咁都要屌
不如你check 下估價平衡返

我買個度估價無高過, 無咩點升

半山交通唔方便，不了

我個度估價升左65萬
買樓之前重貨1299

雖然有車真係生活品味
但無2層樓或者有個自己車位 有返咁上下資產做底, 養車真係痴撚線咁貴 不了

喂呀唔好咁MEAN 講哂D 事實出黎啦，好HURT 人地架

賣樓轉租做股神啦

股市就真係有周期啦 遲d有閒錢咪再買 永遠有機會
樓市難估好多 上到車點都上左先 第日望返可能會慶幸

原諒我份人係咁直嫁啦
睇到火都滾 結婚容乜易丫 簽個字就係 但講緊背後係對一個家既承諾黎嫁 而家d人咁鬼兒嬉既

我假日車... 依家養車全部洗費應該每月3-4k ...

開始供樓之後就唔養lu

果d如果你話9按，比一球做首期，普普通通裝修都仲得，不過大西北交通唔方便，岀邊都成粒鐘，睇下有無人肯姐

小朋友O既野
咪由得人地開心下囉

老餅提提你 租樓日日賺

諗諗下 無呢d小朋友 我哋點朝住v巴山林巴呢d目標前進呢 應該支持佢哋

Lm

咁租港島啦
租樓日日賺呀

維港以北好雜架，治安又唔好，好似係

SIKA 1.6m高

大家覺得係咪黑廁重唔重要

好睇你自己介唔介意，我就好介意

我未試過，過兩星期話你知感受

介意x2
始終通風一定爭d 要勤清潔保持乾爽 如果唔係

聽講要長開抽濕機/抽氣機唔係易發霉同臭

同埋要了解下係咪中央抽氣

中央抽氣果d我通常都pass

天水圍嘉湖山莊樂湖居12座頂層連天台戶，以615萬元沽出，創嘉湖山莊3房樓價新高，首度突破600萬元。

單位實用面積636平方呎，屬3房連套房間隔，主望園景，擁企理裝修。原業主於1999年以196萬元購入單位，持貨18年轉手，升值419萬元。

睇過瓏門黑廁單位，完全無味
不過女友都接受唔到

而家新樓大多數都黑廁

噚晚同老婆去三聖邨食海鮮，之後漫步去市中心，沿青山公路段步行，其實嗰帶唔少私樓，相對嚟講升幅冇咁快，位置就差少少，好似怡峰園 Villa Tiara ,其實行去屯門市中心唔遠，係個則差，可以望吓成交，係馬路望上去仲有啲豪宅feel 𠻹

尺價比屯門時代/市廣場要平唔少，就差7分鐘路程，但個則比較差唔四正難擺家具

遲啲到黑房
最後進化到太空艙

屯門我諗要無晒400萬盤仲要好長時間先得

仲有條斜路

我都想知黑廁係咪真係咁大問題
每晚都要開1,2個鐘浴室寶黎焗乾個廁所?

浴室寶好似好食電，晚晚開應該貴過開冷氣

開抽濕機順手掛啲衫入去晾

個中原指數一年升左兩成

再睇番舊年係高登既樓POST

有無link

裝天花式抽濕機日日開

開1,2個鐘唔會太貴掛
廁所乾左就關啦

有得較時間, 邊駛開足成晚...

唔開暖氣其實同抽氣扇一樣

如果年尾仲有，我可能會入

我有裝天氣凍開暖氣沖到唔捨得出去

今個星期又升1.18% 到九龍追落後

住左黑廁10年，平時唔用個陣會打開門，無臭味又唔覺得濕，咁耐以黎都無出過問題又無發過霉。

平時廁所打開門咪成日走晒臭味出廳？
我屋企成日都關廁所門, 因為我活動範圍對正個廁所, 邊個唔關我一定鬧

ps: 我已經屋企已經唔係黑廁

你廁所一開門有臭味已經有問題啦

無味架wo 可能關抽氣事, 我公司個個唔係黑廁，開左抽氣扇痾完屎出到黎都會聞到有味，但屋企反而完全無味

咁我諗廁所唔大既話點都有d味,
毛巾手巾up住陣味, 加埋間中有人去大

有米

某D 人會話： 大西北，又無西鐵又無輕鐵，不了

你地個toilet 成日去完唔沖廁咩
保持清潔O既可以有幾臭
利申： 房門對住toilet 門

一年2成 勁過股神

沖廁一定有沖....
可能屋企多人掛 幾條濕毛巾都會有味啦
仲有沖完涼整濕左地下抺地用d毛巾等等, 我覺得點都有d味掛

山林巴果然有貨
但係你買樓買location 點解會買青山公路個邊

連租約無得睇樓 你地會唔會照買

個人唔會

可能誤會左
年尾諗住入元屯天整間收租單棟都唔介意，但唔知到時升成點

我都唔會
買完返黎樓上漏水就仆街了

唔係單幢，幾支

唔會點知入面殘成點

買一件幾百萬既貨睇都無睇我都唔會

投資者收租就冇乜所謂
用家唔睇樓就買風險好大

青山公路一帶d 樓 唔方便
有幾橦成日比人老爆

萬景峯 一直無盤宜家好心急，合心意盤都係連租約

睇下低水幾多
本身對個屋苑同個則係咪好清楚 同埋樓齡唔好太大
自己預左幾多＄裝修

其實冇樓睇都係最驚留水問題

做乜改變主意又買既?

其實連租約有漏水個租客都唔會唔出聲掛？ 正路有咩大問題一定要業主快手搞掂佢
但你話殘就一定殘少少...

反而交吉有匙盤, 都一定執一執先放掛？如果漏水反而未必睇到

我個人買一定要睇一次
買部電話都要開機試下先比錢啦
何況買樓

同業主講真係好有誠意買
合心水即成交 睇下業主幫唔幫到手叫租客開門

雖然租客通常都唔踩你......

屋企人一直都想買萬景峯，之後再考慮海之戀
萬景峯宜家係極少人放，就算有鐘意嘅單位，都係連租約
我諗緊到底應該係宜家趁海之戀未正式開價前快啲入一層連租約嘅萬景峯先，第二層睇下入海之戀定再等下有無人放萬景峯
我怕宜家一層都無，等等下萬景峯又升幾百萬

無錯，而且呢個世界咩人都有，租客唔出聲真係唔奇，話晒間屋都唔係自己

連租約只做五成按揭，計好條數未

無問題，屋企人夠流動資金，層樓係屋企人買，唔關我事。
但睇住樓價係咁升，上年年尾到宜家萬景峯升左幾百萬已經夠我買一層村屋 而且層樓我以後有份一齊供

幾經辛苦終於入返市

買左月華街個d 40幾年舊樓

係就係舊d，不過地段一流，行去地鐵站唔使5分鐘，周圍旺中帶靜

絲打講緊買千幾萬喎，睇都無得睇下

我乜都無睇過就買 單位個景既相都係睇左一張咁大把, 人生如賭博, 有得睇既咪貴幾十萬, 反正我全爆樓齡唔算太老, check 過唔係凶宅就夠

千幾萬樓係依家市場都只係蛋散一條

我係咁樣諗過，係海之戀正式發售之前買左呢層先，然後繼續等人放萬景峯/入海之戀，以後就兩層樓揀返一層黎自住，一層放租。
咁樣做係咪好過繼續租住等呢 宜家屋企人無任何自住樓

都係果句, 有得睇, 貴10%,制唔制？
講緊呢家好多時睇十分鐘都無, 無翻睇
真係秒秒鐘幾十萬

你屋企可以一買買兩層既就已經唔使考慮咁多
啱價就直接入喇
我呢啲窮撚就左睇又睇者

當樓上滲水，你全爆都無用

如果樓上滲水租客唔講, 你起馬收樓會睇到
交吉佢幫你補層油先俾你睇樓既話, 真係唔係咁易睇

所以都係睇彩數

唔係，都要供樓，但我怕再等落去真係有排入唔到。
佢地上年年尾已經開始睇，但我爸爸係咁話唔買住。宜家升左幾百萬，佢地話我係因為我唔一齊住所以之前先諗住再睇下先。
咁我話，你買我即刻搬返黎住，希望佢地盡快入市，宜家佢地又1516咁，又要無盤放出黎

有錢就是任性，好似係

樓上漏水果樣野，都唔係無得救
但漏起上黎就好煩
要搵食環署試水
試完知道邊度真係漏水
食環署會出維修令
如果樓上快快手同你整好合作
咁好快搞掂
如果樓上唔合作，可以：
1. 唔開門俾食環試水，試水都搞一大輪
2. 食環出左維修令都唔理，唔整，繼續漏
直到worst case 好似釘契，都繼續唔整，我自住住一世架你咪釘我契囉

呢個worst case情況下，你無論點裝修都係哂錢

好多人低估樓上漏水問題
我O岩O岩都回左

自己衡量喇，接受到咪得，我就接受唔到成千萬買一件無睇過既貨

買樓啲 post 去得咁快，冇心機追

幾時出新嘅數據

滲水O既摸上去天花石屎會濕.....你摸過未

利申： 老母做過舊樓物業管理，睇漏水經驗豐富

無錢 我宜家日日夾係中間好有壓力，佢地又唔夠決斷，每日重複睇樓，搵aa，返工返學做功課，計下條數 好攰

睇樓個事，見廁所天花板油左油， 點知係唔係漏水

天寰就黎開價

我就係怕決斷左會做左千古罪人..
唔決斷，繼續租樓價繼續升

屈sir 應該識睇

呢個位，點答你好呢

只有兩個可能

一係升，一係跌

租樓日日賺

賣自住

自己帶梯去睇樓，到時摸天花？ 😲 原來睇樓可以咁玩

AA send 黎

開高D

我個間係咁買返黎

二手成交：分支家庭598萬購太湖花園2房戶

中原地產高級區域聯席董事文琪昌表示，大埔太湖花園本月暫錄約4宗成交，最新一宗為10座高層A室，單位建築面積585方呎，實用面積440方呎，2房間隔，業主開價約600萬港元，放盤約十日內，議價後以598萬元易手，實用平均呎價13,591元。新買家為同區分支家庭。

據了解，原業主於2011年以301萬元購入上述單位，持貨6年，帳面獲利約297萬元離場，單位升值約99%。

我都正常講, 點摸天花呀大佬
而且有時漏水唔係話日日漏架喎
佢做完少少防水, 加層油, 短期內應該睇唔出

自住樓？做咩咁急？

帶梯去都未必摸到，個假天花唔一定開到

我都有一間冇睇樓嘅

講開漏水，想問下買左家居保的話，如果自己/樓上漏水係咪可以claim?

最緊要睇過同間隔既單位，最好睇埋同座向，另外要預全爆

其實可唔可以叩門 然後比錢個租客 叫佢比我地睇一睇樓？

多數唔制，呢度只有壹位巴打有租客開們比佢睇，仲要係空姐

好多時有租客賣, 個業主係未必通知租客佢想賣樓, 多數簽左約先同佢講
你咁樣做即係玩串個party

即反價20%

等新post 留名

IT狗..置業..很有用!

或者咁講, 樓齡新少少我都覺得唔睇係OK, 睇樓始終係睇對間屋個感覺坐向景觀間隔多過真係睇佢有冇漏水或者間屋既結構 講真我自己唔識睇樓, 去到都係on99望下景觀咁, 漏唔漏水比我自己睇我都唔識睇, 咁當然果陣都驚, 亦都有keep 住問agent 係咪真係冇漏水問題

[IT狗置業好幫手]低調置業討論區(27)

市區都係開放式一房為主

[member]定D黎，學山野巴打話齋買公用股收息都夠比租啦[ /member]

差不多全部廁所對正廚房

配個食完就屙

即買之後再繼續租比空姐喇

利申：不是AA

qw

1001